Apple Arcade用戶成長較預期差，已取消多家遊戲公司的合作

根據彭博社（Bloomberg News）外電報導指出，蘋果（Apple Inc.）正在針對旗下服務 Apple Arcade 遊戲服務進行戰略調整，他們在取消了部分開發中的遊戲合約的同時尋求其他更好的作品，藉此來留住訂閱用戶。知情人士指出，蘋果在今年稍早已經取消多家遊戲公司的合作契約，並且通知他們這樣的作法。

消息人士透露，在 4 月中旬舉辦的電話會議中，一位 Apple Arcade 的創意開發人員向部分開發者坦言，他們即將推出的遊戲沒有達到 Apple 所追求的程度。他表示，Apple 對於那些用戶們著迷的遊戲顯得更有興趣，如此一來才能吸引訂閱者在免費試用服務後繼續付費訂閱。

儘管 Apple 每個月都會在 Apple Arcade 上發布新作，但這 120 款作品中卻沒有一款大紅大紫。開發商指出，近期的策略也顯示出用戶的成長其實是較預期來的差，不過該公司並沒有透露 Apple Arcade 實質上的表現。然而最近開始提供用戶第二個月的免費試用，某種程度上也顯示出部分用戶不會長期訂閱。

Apple 在一份聲明中指出，Apple Arcade 重新定義了遊戲服務，讓訂閱者及其家人都能在 iOS 裝置上暢玩所有遊戲。「很榮幸能推出第一個手機遊戲訂閱服務，該服務目前已有超過 120 款遊戲，其中有許多作品都屢獲殊榮，因為其遊戲性及藝術性受到讚譽。一直以來，我們都希望能促使 Apple Arcade 進化以及成長，我們也迫不及待地希望用戶能享受現在這在開發中的新作品。」Apple 也透露，他們其實一直在計畫性地依照用戶回饋來改善 Apple Arcade 遊戲陣容。

知情人士透露，Apple 已經花費數千萬美元來支持 Apple Arcade 遊戲服務的創建。目前為止，已在數款遊戲上花費 100 至 500 萬美元。Apple 向外部遊戲工作室支付費用來製作遊戲，將遊戲帶入 Apple Arcade 服務，同時透過 iPhone、iPad、Mac 和 Apple TV 來吸引訂閱者，為了能讓投資獲得回報，他們需要讓玩家愛上這些 Apple Arcade 遊戲。

GRINDSTONE遊戲擷圖

在電話會議中，Apple 也提到《勇闖寶石山（GRINDSTONE）》這款由 Capybara Games 開發的益智動作遊戲，並認為這款作品就是他們想要的作品類型之一。然而，消息人士也坦言部分遭取消合約的開發商面臨了財務上的窘境，再加上肺炎疫情使得情況變得更為險峻。儘管終止合約，但 Apple 仍會依照開發進度支付費用，同時也告知開發者只要能滿足 Apple Arcade 的需求，未來仍可繼續合作。

對於 Apple 來說，如何滿足使用者的需求，進而使他們持續訂閱將會是 Apple 相關部門的全新挑戰，尤其是 Apple 有很大一部分的收入是來自於這樣的服務，而非大家所想的硬體銷售如 iPhone 等商品。在上週舉辦的開發者大會中，Apple 也宣布將升級 Apple Arcade 服務，支援了 Apple TV 上的多用戶服務，同時也讓用戶能在另一個裝置上存取遊戲進度。

Apple 旗下的相關服務部門（Apple’s services division）仍是該公司發展最快的部門之一，該部門在財政年度第二季迎來創紀錄的 130 億美元，佔總銷售額的 23%，主要是來自於 App Store 及其他 Apple 從訂閱服務內獲得的分潤。

Apple Arcade 香港冇份，抵你死

咪又得個啲垃圾手機game 笑死人咩

垃圾驚

邊個俾錢就係老細
你Apple包底, 遊戲商寫game咪變左滿足Apple既審批同口味
隻game唔係對玩家, 點會好玩

算啦屌
EA/BanDai呢啲毒瘤都未必會Show Apple
學老任搞自己IP算啦

玩過最好玩都係深世海, What The Golf

一語中的

垃圾架構點會整到勁驚？

人搞佢又搞
連自動駕駛汽都未搞好又轉搞雲端遊戲
唔收皮先怪

老任係遊戲起家先可以做到今時今日
Apple呢？

人地switch有手制
apple由5s年代話support,到今日都未hit過
出埋D inda game，邊會hit得起

Apple有錢唔撚識買IP/合作IP出GAME，真係傻
支那垃圾驚都識買日本動漫遊戲IP出GAME啦
Apple對遊戲產業始終都乜冇觸角
見上年iphone11發佈會拎中國山寨驚出嚟show off就知on9

推arm mac除咗幫產品慳電、降溫，令產品上市週期更可控
應該都係想順勢推埋Apple Arcade啲驚可以喺mac玩
console/PC啲3A大作/經典IP廠就絕對冇乜興出手機驚跨mac
依家Apple都係App Store濕鳩課金驚抽成賺得多

唔識搞不如搵韓廠合作好過，始終佢哋都係無法打入PC/console 3A市場嘅一群，但就成功發展後來新興嘅OLG、食雞、電競驚市場，依家都轉攻緊手機
畫質、美術功力喺mac玩都唔會失禮，而且都有唔少經典IP合作
二之國、FF11、真三國無雙9等等嘅手機版

雲端遊戲好似係Google Stadia...

深世海係幾好玩既
但都頂唔順走左去老任

Apple一直盲買都幫唔到arcade幾多
直接買起高質studio先有效，一個吸引到人獨佔都無真係難

Apple Tv+先燒錢
Will smith套戲成億幾美金都同搶到

WB Game幾個高質到爆studio 都只係叫價40億美金

好似係俾arcade獨佔一陣

其實真係直接買game廠整獨佔最好
而家mac又轉ARM

早年啲大廠試完水溫後全部退晒就知伏啦

Bioshock
芒亨
生化危機
Doom
波斯王子
盜墓者
Need for Speed
Dead Space

每次update ios就炒撚晒彈app, 啲廠又要執過, 煩撚到閪 之後課金game簡單又好賺, 就變咗課金game天堂

算吧啦， 咪係要俾共果自我審查先出得， 呃殺創意

唔係香港出，抵死

咁快收皮

apple aracde一隻都無玩過，0興趣

你向邊度玩？

Apple TV+再咁落去都係同一結局
太少野睇